<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>爱-美好 on 烤肉肉</title>
        <link>https://singlebee.github.io/tags/%E7%88%B1-%E7%BE%8E%E5%A5%BD/</link>
        <description>Recent content in 爱-美好 on 烤肉肉</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://singlebee.github.io/tags/%E7%88%B1-%E7%BE%8E%E5%A5%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>预谋邂逅</title>
        <link>https://singlebee.github.io/post/%E6%B5%AE%E7%94%9F%E8%AE%B0/2012-2021-%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-02-11-%E9%A2%84%E8%B0%8B%E9%82%82%E9%80%85/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://singlebee.github.io/post/%E6%B5%AE%E7%94%9F%E8%AE%B0/2012-2021-%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-02-11-%E9%A2%84%E8%B0%8B%E9%82%82%E9%80%85/</guid>
        <description>
            feedId:72942888402772022+userId:50375316756754432&lt;p&gt;   他和她认识在一个叫缘定三天的相亲节目，这个节目本是学校编导班要拍的一个作业，这种节目在生活中也就是演戏，也就像是一个换一种形式的微电影而已，大家都是节目里的演员，可是没想到她却在这个节目里面对他一见钟情了，从此不能自拔无可救药的喜欢上了他。为了他，她经常把自己灌醉，她在一次醉了之后跟我们说，她以为自己谈了很多次恋爱之后，应该能看清很多事情，不会陷进一段爱情迷失自我，以前她看着我们都觉得很幼稚，会被感情给左右情绪，她说她真的错了，她谈了这么多次，遇见了一个心动的人，还是无法很好的把控住自己的感情。那时，我们都能感觉得到，她这次是陷得很深，真的很喜欢，因为她平时看上去都是一个比较理性的人，要不是喝醉了，她是绝对不会当着这么多人的面说出这些话来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   我和她经常一起去吃饭，吃晚饭一般会散散步，有一次天气很冷，我就想直接回寝室，她却固执的一定要去超市，我问她要买什么，她也说不出一个所以然，我实在拗不过她，就陪她去了，结果我就看见那个男生，我瞬间就懂了。我狡黠一笑:你不是想来买东西，是来看人的吧。她没说话，我却分明看到了她脸上露出了少女的娇羞，脑子了突然想起了五月天的那首歌《我又初恋了》。在她脸上我看到了初恋时的样子。初恋是多么美好，夏天融化在手指上的香草味，橙子的清香，一场声嘶力竭的告白，对方穿着人字拖急速地跑下楼梯。还记得有一个夜晚，我和她在天台上聊天，她说，有一次，站在天台等了很久，因为他知道他回寝室，在天台等很久，就是为了看他一眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   后来他和她约好郑州看草莓音乐节，她激动了很久。音乐节那天，有一个歌手让我们都印象深刻，她叫阿肆，她在唱一首叫预谋邂逅的歌之前说：在这个沙滩上如果有你们的心上人，请牵起他的手。我看见她站在离他一米的地方，中间隔了一个人，明明多跨一步就能碰到，可是她没有，我还一直催促她过去，她执着的并没有动，只是看着他。一首歌的时间说长不长，说短也不短。我在她眼睛里明明看到了难过，其实她心里在挣扎着，一个多好的机会。明明沙滩上那么多人，有谁有看得到呢。当时我实在不能理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   后来，当有一天我再提起那件事，她只说了一句话，那天牵了又怎样，什么都不会变。她那句话说的风轻云淡，其实我后来也算是懂了。那天音乐节她穿着高跟鞋还在沙滩上陪他等一个歌手，等了好久，我们都支撑不住坐到后面去了，她还是陪他等在第一排，结束后，我们都疲惫不堪，可是看着她却精力充沛，我和小伙伴都相视一笑，聪明如我，怎么会不懂你的小心思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   她与他一个在内蒙古一个在厦门，她知道以后肯定不会有结果，况且他马上要回内蒙古实习，他和她之前一直保持着一种似有似无的暧昧关系，大家都劝她，说他肯定不够爱她，不然怎么会不和她在一起，可是爱情这种东西又怎么能控制得了呢。在我们从郑州回来以后，他和她还有一些朋友去吃饭，她喝得烂醉，我们看见了她的另一面。她一直拉着她问他能不能别走，说喜不喜欢她。我没有听见他回答的，只看见她哭得不能自已的跑开了。后来她告诉我，他说曾经喜欢过，可能不够喜欢，而且因为地理位置的原因，他们俩不可能在一起。阿肆写了一篇文章叫做预谋邂逅。你的生活里总会出现一个又一个暂时得不到安放的遗憾。人生过往的种种错过，你才成为了今天的你。这幻想中的乐观，是我内向的浪漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   “这不经意的片段，是你预谋的偶然。聪明如我，怎么可能会不知道呢。”这句歌词是民谣歌手阿肆唱的《预谋邂逅》里面的一段歌词，在去草莓音乐节之前对阿肆的了解，也仅仅是在豆瓣FM上听过她的那首《我在人民广场吃炸鸡》了，那首歌也是她的成名曲了。去了音乐节以后我才渐渐熟悉《预谋邂逅》这首歌，知道了这首歌背后的故事，也看到了身边的一个关于“预谋邂逅”的爱情故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&amp;ndash;  蜂窝首席签约作家 橙花&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;http://music.163.com/outchain/player?type=2&amp;amp;id=27501813&amp;amp;auto=1&amp;amp;height=66&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;86&#34; frameborder=&#34;no&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
