<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>随便写了点东西 on 烤肉肉</title>
        <link>https://singlebee.github.io/categories/%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E5%86%99%E4%BA%86%E7%82%B9%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</link>
        <description>Recent content in 随便写了点东西 on 烤肉肉</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Sat, 31 Oct 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://singlebee.github.io/categories/%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E5%86%99%E4%BA%86%E7%82%B9%E4%B8%9C%E8%A5%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>重拾</title>
        <link>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-10-31-%E9%87%8D%E6%8B%BE/</link>
        <pubDate>Sat, 31 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-10-31-%E9%87%8D%E6%8B%BE/</guid>
        <description>&lt;p&gt;   小王子电影版上映有段时间了，而我并没有去看，因为有人说剧情一般，有人说配音垃圾。云云。但小王子这几个字眼勾起了我对小王子的回忆，细数过来已看过很多次了。    一年看两次小王子，每次都有新的体验。    小王子的主线其实并不是爱情线，但爱情线却是发光点最璀璨的一条线，毕竟太多人不懂什么是爱。    有个曾经熟识的人跟我说，她喜欢玫瑰，因为玫瑰像个青涩的小姑娘。没错，玫瑰的爱就是青涩的，带点小女人的作的那种爱。    狐狸相对玫瑰来说是成熟的，包容的，付出的，让小王子成长的。    自从上次读完小王子这本书之后，每逢想提笔写下感受的时候，却久久不知如何下笔。思绪太多，以至于有时候乱的看不清我要写什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我蛮心疼玫瑰的。    玫瑰是骄傲，精心化妆只为初见时的惊鸿一瞥，但这样的一个小女人耍的小把戏里无一不充满着柔情似水。这样一个可爱的女人令我着迷。    可惜小王子还太年轻，什么都不懂。在现世中也经常可见太多妹子怪她的另一半什么都不懂。 就像小王子后来说的那样：    “可惜从前我什么都不懂。我应该看她的行动，而不是听她的言语。她为我散发芬芳，点亮我的生活。我不应该离开她的，我应该看出藏在她那些小把戏后面的柔情。花儿的心事好难捉摸的！当时我太小了，不懂得爱是什么。&amp;quot; 从头到尾，玫瑰都是爱小王子的，带着她的少女心，带着她的风情万种。小王子不解风情，所以次次都在玫瑰的咳嗽下草草了之。每次看到玫瑰在咳嗽我就感觉玫瑰真的太萌了。    小王子还带着一丝悲戚的情绪…………他相信自己肯定不会再回来。………………给花儿浇最后一次水并打算用玻璃罩将它保护起来时，他发现自己快要流泪了。    “再见！”他对花儿说。但她没有作声。“再见了！”他又说了一遍。    花儿咳嗽起来，但并非感冒所致。“我一直那么傻，”她终于对他说，“请原谅。祝你幸福……”她没有怪他，这让他惊讶。    他茫然若失地站在那里，怔怔地举着玻璃罩。他不明白花儿为何恬静和温柔。“我当然爱你，”花儿对他说，“你一直不懂我的爱，这是我的错。不过这并不重要。但是你——却和我一样傻。祝你幸福……将玻璃罩拿走吧，我不需要。”    玫瑰是一个渴望被爱的角色。    到最后小王子要走了，玫瑰这时没有像一个小女人那样哭闹。这个人即将不在了，所有的作都变得没有意义。她是个傻丫头，爱上了这个以小王子为世界的世界。    我不难想象小玫瑰一个人在B612上默默哭泣，一个人欣赏日落。    或许这样的她才能成为一个更好的她吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也蛮心疼狐狸的。    爱情到底是多么美好的东西以至于尽管如此短暂也要那样奋不顾身。    小王子遇见狐狸正是在他哭的时候，小王子以为自己拥有世界上独一无二的玫瑰，直到他看到了玫瑰花园，那里有五千多朵一模一样的玫瑰。    小王子震惊了，他以为独一无二的玫瑰其实不过是一朵最平常的花。    小王子躺在草地上，哭着。这时候狐狸出现的。    狐狸出场的设定就是智者，它教小王子”养驯“二字。其实不过就是教小王子什么是”爱“。    这是小狐狸。一只感伤的小狐狸。幸运地遇上了跟它一样感伤的小王子。于是，勇敢的要求“养驯”。    养驯一但完成，他就完成了。并不需要持续下去来维持。    这世间多少人害怕去养驯，害怕养驯完了，相遇就变离别。    放不下，舍不得，输不起，忘不掉。    多少人做着狐狸的事却没狐狸的气魄。在小王子和小玫瑰都懵懂不懂事的时候，狐狸已经学会感同身受。    在狐狸要求小王子养驯它之前，它就知道这段感情注定是一场空。    其实养驯不一定意味着就会喜欢就会爱，驯养的本质是一种习惯，一种填补。但狐狸爱上了他。因为即便在分别的时候如此难过，狐狸也不忘叮嘱小王子要对玫瑰负责。让自己爱的人对他爱的人负责，是怎样的心情，怎样的心胸呢，要多么深沉的爱才可以认真说出这种话呢。    小王子在玫瑰那里受的伤，狐狸来安抚，小王子对玫瑰的责任，狐狸来教，狐狸阿狐狸，你怎么偏偏爱上了如此单纯的小王子。    亦或许狐狸并不寂寞，毕竟从此狐狸爱上了秋天的稻田，爱上了麦浪的声音。 套用小文艺的一句话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你走，我不送你。你来，无论多大风多大雨，我要去接你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——梁实秋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;你要走便走，我不会留。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   其实写的影评啊书评啊越多，越喜欢找相同的地方。写了这么多小王子，总觉得这个故事很眼熟。仔细回想下，其实很多的爱情故事都很相似。    白晶晶姑娘教会爱的人，最终却爱上了别人。没人跟你去争，没人跟你去抢，是你一步步带他发现自己，带他发现他爱的人不是你。    就像大家看大话西游为紫霞唏嘘，没人为狐狸感伤一样。    每次看完小王子我都要抑郁几天。&lt;/p&gt;
&lt;iframe frameborder=&#34;no&#34; border=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;86&#34; src=&#34;http://music.163.com/outchain/player?type=2&amp;amp;id=33599288&amp;amp;auto=1&amp;amp;height=66&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>梦中的呢喃</title>
        <link>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-09-26-%E6%A2%A6%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%91%A2%E5%96%83/</link>
        <pubDate>Sat, 26 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-09-26-%E6%A2%A6%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%91%A2%E5%96%83/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近的我很恍惚，想必是许久没有用文字倾注自己的情感了。可惜最近也没有失恋没有跌停没有掉钱包没有丢手机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯独秋天来了，在梦中，回忆起了某个记忆深处的秋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近又有人和我提起大话西游，“你看那个人，好像一条狗”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当年至尊宝头戴紧箍咒，当他走出水帘洞，一把芭蕉扇，一座火焰山，他天下无敌，可还是留不住紫霞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于至尊宝，紫霞是自己注定无法拥有的人。他救了师傅，女人就越飞越远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实从一开始，我们就知道，师徒四人去西天取经的故事就不可能有女主。他就不可能拥有一个女人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星爷的电影有一个好，就是总觉得是在演我们这些小人物的世界。如果我们就是至尊宝，我们都是孙猴子，我们都知道，西游记里没有女主，有的是猴子，猪头，河童还有个娘炮师傅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么确定一个人我们能不能拥有。这种题目我想我们其实一开始就有了答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天晚上私人FM里听到了一首老歌，这是来自迪克牛仔的拷问，有多少爱可以重来。我想很多很多人唱这首歌唱到流泪，结果是没有一个人的爱重来了，唱歌的人都知道，在前奏开始前，或许在迪克牛仔唱出这首歌之前就已经明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这汹涌的人海中，其实最终只会消失不见，根本不需要额外的去确认这个人我们能不能拥有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明白这个道理的人很多，或许连龙哥都明白。但对于两个人来说，无法拥有的原因太多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是距离，可能是一座城，可能是一栋房子，或许只是因为一条短信，一句问候，一个诗意的世界，你就可能不能拥有它了。所以这种理由我们需要去不断绞尽脑汁去思辨去探索去论证么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你真的需要一个人来告诉你一个肯定的答案么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;需要我来告诉你，你已经不能再拥有它了么，不需要的，你已经知道了，只是不太想承认罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直觉得，当我们怀疑我们不能再拥有彼此的时候，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们就真的不能再拥有彼此了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为既然如此芥蒂，自然早就想好了无数的理由，来为你寻觅一条通路，你自己一遍又一遍的告诉自己，&lt;strong&gt;没问题，搞得定，留得住。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但你只是不确定，只能说明那些借口理由说法没一个可行，又或者说代价太高不愿去执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，你必须面对你无法拥有对方的事实。而对于这个事实不太敢承认而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初中的时候喜欢说，面包会有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学的时候室友经常说着类似的话，爱情会有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可我们面对爱情的时候，往往就是没有面包的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等至尊宝说爱你一万年的时候，离紫霞死也只有最后的三分之一那么久了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈恋爱而已，能吃能喝能睡觉，在我看来，没什么大不了的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;iframe frameborder=&#34;no&#34; border=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;86&#34; src=&#34;http://music.163.com/outchain/player?type=2&amp;amp;id=26508240&amp;amp;auto=1&amp;amp;height=66&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>樱花抄</title>
        <link>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-07-08-%E6%A8%B1%E8%8A%B1%E6%8A%84/</link>
        <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-07-08-%E6%A8%B1%E8%8A%B1%E6%8A%84/</guid>
        <description>&lt;p&gt;我不是纯爱主义者，或者说我根本不相信纯爱的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以对秒速5厘米这种标榜纯爱的动画一直不感冒，要不是在搜1080P的壁纸的时候偶然看到了下载地址也不会心血来潮的下下来。家里不知道多少M的网下起来很轻松，于是就戴上耳机看完了2集动画和1部MV。（第三集明显就是MV强行凑一集真的好么）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界很大，我们很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道怎么评价这句话，但整部动画看下来的第一直觉就是这句话，世界很大，我们很小。动画中那句『这是一段孤独到无法想象的旅途，在真正的幽暗中连一个同伴也难以遇上，只是一味的深信深渊的存在，凭借希望接近世界秘密之心』大概是把这句话用矫情到发腻的的气息说出来的吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没看过新海城的其他动画，身边的人告诉大概也都是这种感觉的。这种充满着爱而不得，细节真实到爆的动画，以及最后多年后一幕幕的回忆，看得人心酸。直直的感慨one more time,one more chance，同时又对世事无常，命运的造化弄人感到无力。是啊，世事无常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我对这动画没有什么其他的感慨了，画面很美，美到每一帧都可以当桌面。随手截的图就能拿来当桌面，如图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;配乐很好，特别是MV里的one more time,one more chance。我都怀疑是作者是不是为了这首歌写的剧本。也正是如此，我倒对这个动漫没什么其他的感觉了，倒也不是我不能感受到主角的感受，相反谈个异地恋对那句“阻隔在我们中间的是广阔无际的时间 令我们无能为力”理解的不能更深刻。这也造就了我对这动画无感的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男主太缺乏安全感，体现在生活中的每一步都极其沉重，而又格外险峻。所以第二集很是压抑，于是乎对于浪漫主义者都觉得樱花抄很好看。但第二集我反而觉得真实得辛酸。缺爱缺到表情严峻，走的步子却太胆怯，像一只狗一样向前爬着。即使如此，也拥有着对宇宙深邃的向往。由于这份沉重，他将那压抑到绝望的光托付在一份遥不可及的思念上。在那特立独行的日子里抵触到他灵魂的光啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孤独会延长人的青春期，看第二集的时候，我还以为男主要当航天员喂，结果他当上了程序员&amp;hellip;&amp;hellip;梦想真是个不可靠的东西啊（大雾）。其实我还是觉得新海诚的这部作品蛮好的，对内心的坚持，对自我的坚持，为孤独的人谱写了一部名为秒速5厘米的MV。然而我并不是一个孤独的人。看着便觉得十分的无聊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&amp;mdash;世界很小，我们很远&amp;mdash;&amp;ndash;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句是我后来感受到的，男主在东京的街上彷徨着，寻找着那份名为不可能的回忆之影子。而命运的可笑之处便在于他们能在同一个铁路路口擦肩而过，并在内心相信，如果此时回头，那个人也会回头。世界很小，第一集晚点的火车此时飞速的阻挡着我们的视野，如第一集一样。不同的是，那个女孩已然不在。樱花以每秒5厘米的速度从屏幕上滑下，我觉得那一刻男主的内心也得到了释怀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像男主和前女友说的，即便我们之间发1000条我爱你，我们之间心的距离不过近了1厘米。大多数人的感情不过如此而已啊。所以我宁愿看小黄人也不想看这种纯爱的动画，小黄人起码还有亚瑟王和憨豆先生的梗让我吐槽，这种纯爱怎么吐槽都不知道。&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;http://music.163.com/outchain/player?type=2&amp;amp;id=540968&amp;amp;auto=1&amp;amp;height=66&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;86&#34; frameborder=&#34;no&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>光透过来的缝隙是你在发光么</title>
        <link>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-06-30-%E5%85%89%E9%80%8F%E8%BF%87%E6%9D%A5%E7%9A%84%E7%BC%9D%E9%9A%99%E6%98%AF%E4%BD%A0%E5%9C%A8%E5%8F%91%E5%85%89%E4%B9%88/</link>
        <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-06-30-%E5%85%89%E9%80%8F%E8%BF%87%E6%9D%A5%E7%9A%84%E7%BC%9D%E9%9A%99%E6%98%AF%E4%BD%A0%E5%9C%A8%E5%8F%91%E5%85%89%E4%B9%88/</guid>
        <description>&lt;p&gt;看完这电影也有三四天了，期间也一直断断续续的打开这电影，我真是对这电影爱不释手啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上一段感情开始前后我便大量的观看了爱情电影，电视剧，书籍。但大多我都看完一遍之后不再看第二遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这一部电影是我最满意的一部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许我一直都在期待，在生命的某一天，出现这么一个人，她跟我有着不可思议的默契，能看见我所感受的世界，理解并爱我，完美如梦中的碎片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男女主角所在的世界从一开始就不一样，一个白雪皑皑，一个阳光明媚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从一开始就不是一个世界的人。（顺便说句萝莉美如画）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而撞树的女主却不知道在两个时区以外有个男孩也跟着晕厥过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过喝着纯牛奶长大的我早就看透了一切，电影走向一定是男孩成为一名出色的医生或者什么然后遇见了女主然后balabala的狗血剧情然后balabala的相知相爱走到一起然后一起幸福的步入婚姻的殿堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而这个编剧比我高到不知道哪里去了，A-的男生变成了小偷，而美女变成了人妻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WTF？？？？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，其实这都不要紧。一边喝着纯牛奶一遍安慰着自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为不久我们就发现了女主莫名的抽搐使得她和她丈夫在这所谓的上流社会脸面尽失，而可怜的男主也在酒吧各种窘迫不知所措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，不明所以的一晚失眠之后，他们相遇了。犹如车祸一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我讨厌出轨的剧情，因为我难以接受这个剧情的走向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而编剧太贼。我从未见过这么贼的编剧。男主的风趣幽默和小可爱，女主的温柔有趣和小可爱。这是之前剧情里不存在的他们。他们初次见面就卸下了面具，初次见面就犹如多年不见了盆友。其实他们也的确是刚出生就被捆在一起了。这一切都那么的自然，每一次对话都回忆起了那熟悉而又陌生的画面，填补着共同的记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男主惊觉女主来自未来的时候我差点笑喷。这尼玛是那个得A-的年轻小伙么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“why？”“why not?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;编剧太贼了，从男女主角相遇的那一刻起，我就不管了，不管那个是叫史提夫还是奥利弗的女主老公了，我现在只想他们两个在一起。出轨就出轨了，我不纠结了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，对着镜子说“Hi”的时候我们也应该明白，这主要还是个看脸的时代。如果男主一头乌黑浓密的卷发，再搭上笑一下眼睛就是一条缝一样的脸（比如说我这个样子），女主应该会毫不犹豫的挂断电话然后呵呵哒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很喜欢女主，虽然在电影里颜值忽高忽低的，作为一个不以颜值为第一判别标准的人，这都不是很重要的东西。主要是她在晚宴上还不忘指导男主约会，这种粗鲁地可爱而且又古灵精怪的女孩子简直让我沉醉。以至于最后玩脱了，对着爱人遮遮掩掩的。哈哈哈哈哈，谁叫她出轨了呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后结局开始崩坏。只为让剧情走向毫无选择。我始终觉得女主老公送她进精神病院这个发展是神展开，各种阴谋论在我脑子里酝酿。然后男主不顾保释期的足禁冲向了2个时区之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我内心深处应该还是抵触出轨的，所以我一直在心里嘀咕，没这么简单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果不其然，莫名奇妙冲出来了一堆警车，然后莫名其妙冲出一堆义工，各种追逐，然后冲进森林，他们就追不到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是森林很大啊，找不到人啊，于是这时候来了辆火车。于是都朝着火车跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶，终于碰面了，然后火车来了，我们追着火车跑吧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后跑跑跑，啊咧，这时候应该要有意外啊，比如男主这时候醒了发现这不过是一场美丽的梦啊，要么女主突然醒了发觉自己其实真的是精神病啊。然后女主死都不肯相信这不是真的啊。要么营造出禁闭岛那种不知道谁是真的谁是假的感觉让观众自己去选择啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而编剧有良心，没我这么坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一幕出现的时候。嘴上大骂一句，靠，这么狗血，毫无亮点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而心里却开出了花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;//在这缺乏信仰的时代，唯一能让人看到希望的，就是爱情了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;//没有想好用什么配乐，随便找了首。因为电影比较欢快。&lt;/p&gt;
&lt;iframe frameborder=&#34;no&#34; border=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;86&#34; src=&#34;http://music.163.com/outchain/player?type=2&amp;amp;id=28308080&amp;amp;auto=1&amp;amp;height=66&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>致十年后的我</title>
        <link>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-06-24-%E8%87%B4%E5%8D%81%E5%B9%B4%E5%90%8E%E7%9A%84%E6%88%91/</link>
        <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-06-24-%E8%87%B4%E5%8D%81%E5%B9%B4%E5%90%8E%E7%9A%84%E6%88%91/</guid>
        <description>&lt;p&gt;不论是跟喜欢的人一起漫步&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是跟喜欢的人看见的景色&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不去回头&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越过现今&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会和什么相遇呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从初中毕业就一直浑浑噩噩，大学开始刷A站刷B站刷微博，研究翻墙技巧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论上课还是下课。最终，成绩也就浑浑噩噩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;驻足不前，探索意义，都是些不【成熟】的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些事情过去后，极大的减少了刷微博的时间，多了看书的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把和曾经喜欢的人走过的路，曾经喜欢过的人看过的景，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把走过看过后的回忆全部抛在脑后，全力飞奔，朝着那个名为梦想的理想乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会有什么在等着我呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在啊想只做好自己就行，朝着未来的【梦想】前行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年后的我啊，现在的你收获幸福了么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是说正沉浸在悲伤中，默默的留着泪。想必十年后的你身边也有不变的存在吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回首那晚寄托在我身的那场梦，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那托付给我的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【责任】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年后的我啊，现在的你喜欢上了谁？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你喜欢上她之前，能不能说出【我喜欢我自己】呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你周围的人都还在过着自己平凡的生活么&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是已经离你而去，踏上了自己的征途啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这十年的【旅途】。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会有无数的相遇吧，也会有无数的离别吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你是否比此时的我更有魅力呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年后的我啊，你可还记得啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天空曾是你最喜欢的颜色，大海曾是你最喜欢的声音&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年后的我啊，你可还记得啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那晚的梦想，那晚的激情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年后的我啊，如果你收获了幸福，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请你想起我&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【好么】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回忆里的我一定是在那角落里哭泣&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请你静静的，将那泪水&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;融入【记忆之海】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后不再回头&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不再停留&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继续&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前行&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;//10年後の私へ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;//知らない谁かを爱する前に 能否在爱那个不知道是谁的人之前，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;//自分のことを好きと，言えるようになれましたか？ 变的敢说喜欢自己呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;//听歌有感，几乎抄的歌词，侵删。&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;http://music.163.com/outchain/player?type=2&amp;amp;id=27571001&amp;amp;auto=1&amp;amp;height=66&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;86&#34; frameborder=&#34;no&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>我们到底孤独么</title>
        <link>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-05-22-%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%88%B0%E5%BA%95%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E4%B9%88/</link>
        <pubDate>Fri, 22 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-05-22-%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%88%B0%E5%BA%95%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E4%B9%88/</guid>
        <description>&lt;p&gt;原本的我是不会去思考这样的问题的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有些事情发生后就不得不去思考这些问题了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MC里的Steve到底孤独不孤独&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人跟我说：”宇宙说你不是孤独的“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是没认真打过末影龙，没去看过终末之诗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但Steve孤独么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他无疑是孤独的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人在那里撸树桩，一个人在那里撸矿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后一个人养殖，一个人看海&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陪伴着他的是苦力怕和小黑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运气好的收了只狗带着&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运气不好的连猪看了你都要拱你两下&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生不就是这样的么&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人是孤独的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从1*1*2的荒野求生小屋到宏伟的别墅设计&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地下室一排排自己挖来的矿石、材料&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉到孤独的你突然发现了wiki百科上有神奇的构造&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发现了百度贴吧各种大神&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是你幻想着自己有一天也成为大触&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后独自一个人的学习&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独自一个人的欣赏自己做出来的红石电梯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独自一个人的看着全自动麦田收割机&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独自一个人的坐在瞭望塔上看日出日落&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后全自动化实现了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时的你坐在门前的台阶上&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;懒得动了，因为全自动化了，都不需要你动手了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你开始感到孤独，寂寥，想和人说话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而现实社会一样的让你感到孤独、寂寥、无人能说话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在现实社会里的你想起了Steve&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许，没什么不同&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是你想着，我可以找个人来一起玩啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某种机缘巧合的情况下&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你发现了同样陷入孤独、寂寥、想和人说话的它&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是你们一起建造&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一起设计&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;企图构建一个美好的世界&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个”我的世界“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在建造和设计的途中&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们爆发着各式各样的冲突&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在理性和感性间摩擦着冲突&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在信仰和爱好间制造着争端&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于有一天，你忍不了了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随手提起TNT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铺满了整个世界&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它极力的劝阻&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而并没有什么卵用&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”差不多了，是时候结束了“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是在一个黄昏&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个铺满TNT的世界里&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴随着一声”Ｂｏｏｏｏｏｏｏｏｍ“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们联手打造的一切都化为了灰烬&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它退出了游戏&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时的你按下F５&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孤独的你，孤独的Steve&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>G弦上的咏叹调</title>
        <link>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-03-29-g%E5%BC%A6%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%92%8F%E5%8F%B9%E8%B0%83/</link>
        <pubDate>Sun, 29 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-03-29-g%E5%BC%A6%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%92%8F%E5%8F%B9%E8%B0%83/</guid>
        <description>&lt;p&gt;音乐似一个绚丽多彩的圣殿，你能从外面看见他是如此的庞大宏伟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你能盛赞它的精彩绝伦，举世无双。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可惜，却不能真正的步入这个神圣的殿堂，无法体味其中的美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;音乐，是由几个简单的音调以一种机缘巧合的排列方式拼列出来的旋律，而在这些组合中，古典乐是最为典雅高贵的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许正是因为她的典雅高贵，它更难与我们这些粗鄙之人有精神上的契合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有些神作，它是存在的，它同样来自这些圣殿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们简单纯粹却又丰富沉醉，无须绞尽脑汁条分缕析，只要一听就可以直叩心扉，直达心底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，犹如一道圣光撒进你的心房、你的肺、你的颞叶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《G弦上的咏叹调》，高三的时候为了假装高冷，耳机里放的正是这首。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《G弦上的咏叹调 （Air On The G String）》是巴赫（Johann Sebastian Bach）《第三号管弦乐组曲》（Orchestral Suites No&amp;rsquo;s 1 and 3 #09] Ouverture No. 3 BWV 1068 in D major - Air）的第二乐章主题。原曲作于1727年至1736年之间，19世纪德国著名小提琴家威廉密（August Wilhelmj，1845-1908）将这段主题改编为钢琴伴奏的小提琴独奏曲，由于主奏小提琴必须在G弦（小提琴四根弦中最粗的一根弦）上演奏全部旋律，故此得名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次听这曲子都有种难以言喻的感觉——即便在心情很阳光的时候，听到这旋律，也会感觉一股哀伤被从心里揪出来，随它飞扬，回转，缠绕自己，直到被蹂躏到窒息也不得不说自己是陶醉的。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不清楚巴赫在作这首曲子的时候，想要寄托些什么，表达些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但你不知道，从那个长达九拍的音切入开始，心会有多痛，会痛多少次。。。这就是我喜欢它的原因，因为它每次都抓着我不放，摄人心魂，经久不衰。你不得不说它是妖孽，它有种逼人自虐的魔力。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;豆瓣上看到了类似的感受，不得不复制过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《G弦上的咏叹调》最最动人之处在于它的纯净的、诗意的、神圣般的旋律与曲调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戴着我的耳机，眼前如走马灯式的回忆着E.V.A.和《七宗罪》中穿插这曲子的场景。而这首曲子时刻在洗涤着我的心灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真正的美是无价的”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然世事沧桑，岁月老去，它们却在时光的磨洗下历久弥新，愈发经典。在多年以后，重又谛听巴赫的《G弦上的咏叹调》，你也许能够再次找回第一次聆听时的心灵撞击的感觉，重又看到沧桑繁复而又丰富多彩、让人含泪又含笑的人生，重新感受到失落已久的美好与光明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是关于生活的记忆，永久的记忆。&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;http://music.163.com/outchain/player?type=2&amp;amp;id=25892485&amp;amp;auto=1&amp;amp;height=66&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;86&#34; frameborder=&#34;no&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>坚持其实并没有那么难</title>
        <link>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-03-21-%E5%9D%9A%E6%8C%81%E5%85%B6%E5%AE%9E%E5%B9%B6%E6%B2%A1%E6%9C%89%E9%82%A3%E4%B9%88%E9%9A%BE/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-03-21-%E5%9D%9A%E6%8C%81%E5%85%B6%E5%AE%9E%E5%B9%B6%E6%B2%A1%E6%9C%89%E9%82%A3%E4%B9%88%E9%9A%BE/</guid>
        <description>&lt;p&gt;   喜欢的事情自然可以坚持，不喜欢怎么也长久不了。话虽然是这么说，我却觉得，人的一生中不一定能一开始就找到自己喜欢做的事情，都只是在不断的摸索，最后在坚持中可能把不喜欢的东西变成喜欢，在无趣的工作生活里面找到不一样的乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   萨默赛特·毛姆写道：“任何一把剃刀都自有其哲学。”大约是说．无论何等微不足道的举动．只要日日坚持．从中总会产生出某些类似观念的东西来。其实就拿跑步来说，以前的我总是觉得像任务一样，一想到要去跑步，心里就像压着一块石头，对于存在这种观念的我，要坚持跑步，那是一件极为困难的事情。我以前也总是想着今天不舒服，今天天气不好，还是明天去好了。其实跑步最难的不是跑步的过程，而是去跑步之前，内心的挣扎，人不是因为选择太少而不去行动，而是因为选择太多，诱惑太多，以至于很容易忘记自己的目标。成功永远属于行动派。拖延是怎么形成的呢，就是做好了计划，却一直缺少执行力，总是把不喜欢做得事情一推再推，坚持也就成为一句空话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   其实解决焦虑的最好办法就是行动，其实也是促成坚持的不二法则。以前的我，虽然经常拖延，可是我并不能拖延的理所当然，我没有完成自己做的计划就会很焦虑，心烦意乱，结果自己不舒服，也没有完成自己想要做的事情。然而现在跑步对于我来说已经成为了一种习惯，我十分享受跑步时迎着风奔跑的感觉，喜欢跑完步酣畅淋漓的快感，我也终于感受到跑步也是会上瘾的这句话。其实如何坚持慢跑还有一个秘诀，就是你必须要有自己的节奏，不要忽快忽慢，一种用恒定的速度去跑步，会让你的身体感觉会舒服，自然很容易就能坚持下去。每天一到那个时间点，就去跑步，除了下雨，没有一天找借口不去。手机上也下了一个叫做ihour的软件，是积累时间的一个软件，看着上面一小时一小时的累积，产生了一种莫名的充实感，我想是坚持带给我的充实感，那种感觉是拖延的人永远感受不到的。坚持其实只要抱着看看到底能坚持多久这样的心态，等到后来你回头看，自己已经走了很长的一段路程了，你已经看到以前绝对看不到的风景。坚持下去了一件事，接着你可以坚持第二件第三件，一条路如果坚持下去，又何愁你的人生不会丰富多彩呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   有很多人想减肥，去尝试很多不同的方法，像节食啊，锻炼啊，其实我觉得每一种减肥的方法都有用，只是看你能不能坚持罢了。可是那么多的人，能减下来肥的却只是少数，那些没减下来的是因为什么呢，大多不过是因为眼前的诱惑，却忽略了长远的未来。总是明天再减，总是说我在吃一点，就是在这一点一滴的拖延中，永远减不下来。我们都应该让坚持成为一种自己的行为模式，最后再成为你的品格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   也许在坚持的过程中，会有想要放弃的念头，去看看那些励志的话语和演讲又未尝不可，只是不要依赖着那些作为坚持下去的动力，只能在自己实在是坚持不下去的时候看看，在情绪低落的时候，来点正能量。有很多人在听完一场励志的演讲后，斗志昂扬，用笔洋洋洒洒的写了几页计划，可接下来就没有然后了。那几张计划，只是变成了几张废纸而已。其实现在你坚持看的书，坚持跑的步，也许短时间内看不出效果，可是在以后的某一个时刻，它一定会发生你意想不到的效果。而坚持带给你的快感也是无法想象的，有很多东西是你在默默努力坚持地过程中不应该宣扬给别人知道的，而当你到达了一个程度，周围人都会产生发现你改变的惊叹，这个时候你就知道自己进步了多少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   如果你不知道自己要干什么，那就先把自己眼前的事情做好。在最能吃苦的年龄一定要选择充实自己，坚持其实真的没有那么难，行动力是唯一的解决办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—  蜂窝首席签约作家 橙花&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;http://music.163.com/outchain/player?type=2&amp;amp;id=30569961&amp;amp;auto=1&amp;amp;height=66&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;86&#34; frameborder=&#34;no&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>浮生一日</title>
        <link>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-03-12-%E6%B5%AE%E7%94%9F%E4%B8%80%E6%97%A5/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-03-12-%E6%B5%AE%E7%94%9F%E4%B8%80%E6%97%A5/</guid>
        <description>&lt;p&gt; 在一天又一天无聊的日子里，我曾经反复的思索过：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 我想要的是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 我还缺少什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 我拥有了什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 什么是我所爱的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 什么是我所畏惧的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 什么是我最不愿意面对的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 什么是我最害怕失去的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&amp;mdash;&amp;ndash;人生是充满了无数歧途的单行道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都以相同的方式醒来，睁开双眼，双脚踏在地上，然后以无数种方式去面对这新的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这新的一天，是如此的平凡却又珍贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为任谁也知道，这一天或许只是昨天的延续，而这一天又或许突然变成人生的句点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一天里，跨越地球上的所有时区，所有国家，所用种族。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在所有人生里，充满了愉悦、悲伤、对于新生命的渴望、对于苦难生活的无奈、对信仰的虔诚、对人生理想的追求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些或美好或压抑的人生都享有同样的可能性，那就是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;活下去&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，我这种搓逼是喝不出牛奶的好坏的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们是甜的、有点甜的、没啥味道的和变质了的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有那么一段日子，我没日没夜的写着自己努力忘掉的东西&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喝着婴儿食用的牛奶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有有着夕阳的日子我就望着屋顶的月亮发呆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之这样的日子持续了好一段时间，过得像吸血鬼一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经很久没有在一个平凡无聊的一天中，认真专心的过我自己的人生，体会着其中的所有酸甜苦辣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浮生一日，你将如何度过？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蜗牛慢慢的怕，日子慢慢的过，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要饮最清澈之水&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要吃应食之物&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日行之迹，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记忆啃食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我甘之如饴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，仅享这浮生一日，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，只守这细水长流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;云朵应洁白&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海水应涌上沙滩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我知晓未来如何&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我却不想贪婪多取！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;热爱生活 享受生命，少年&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;热爱生活 享受生命 女孩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿主题曲做结尾是我最喜欢的蹭字数的手法。(●&amp;rsquo;◡&amp;rsquo;●)&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;http://music.163.com/outchain/player?type=2&amp;amp;id=1425832&amp;amp;auto=1&amp;amp;height=66&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;86&#34; frameborder=&#34;no&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>来自蜂窝的新年贺词</title>
        <link>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-02-18-%E6%9D%A5%E8%87%AA%E8%9C%82%E7%AA%9D%E7%9A%84%E6%96%B0%E5%B9%B4%E8%B4%BA%E8%AF%8D/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-02-18-%E6%9D%A5%E8%87%AA%E8%9C%82%E7%AA%9D%E7%9A%84%E6%96%B0%E5%B9%B4%E8%B4%BA%E8%AF%8D/</guid>
        <description>&lt;p&gt;   时间过得真快，甲午马年就要过去了，乙未羊年正在朝我们走来。值此辞旧迎新的美好时刻，我很高兴通过蜜蜂的蜂窝网页版、蜜蜂的蜂窝官方合作公众号、蜜蜂的蜂窝官方微博向全国各族同胞、台湾同胞、香港同胞、澳门同胞及海外侨胞致以新春最美好的祝福和最崇高的敬意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   2014年是令人难忘的。这一年里，我们经历了煤窟大劫难，出台了一系列重大改革举措，许多改革举措同蜂窝里的蜜蜂小朋友的利益密切相关。我们适应经济发展新常态，积极推动经济社会发展，蜂窝生活水平有了新的改善。这一年，我们着力正风肃纪，重点反对形式主义、官僚主义、享乐主义和奢靡之风，情况有了很大改观。我们加大反腐败斗争力度，以零容忍的态度严惩腐败分子，显示了反腐惩恶的坚定决心。这一年，我们加强同隔壁小学生的合作交往，主办了星际争霸2精英电脑对抗组织领导人非正式演习，蜂窝领导人多次出访，小学生领导人也大量来访，这些活动让世界更好认识了蜂窝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   为了做好这些工作，我们的各级蜜蜂也是蛮拼的。当然，没有大家的支持，这些工作是难以做好的，我要为我们伟大的群众点赞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   这一年，我们也经历了一些令人悲伤的时刻。这里我们就不提了，提起来伤心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   新年的钟声即将敲响。我们要继续努力，把人民的期待变成我们的行动，把人民的希望变成蜂窝的现实。我们要继续全面深化改革，开弓没有回头箭，改革关头勇者胜。我们要全面推进依法治窝，用法治保障蜂窝的权益、维护互联网公平正义、促进蜂窝发展。我们要让全面深化改革、全面推进依法治窝如鸟之两翼、车之双轮，推动全面建成蜂窝大崛起的目标如期实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   蜂窝的文章越来越好，但我们时刻都要想着那些没什么文章的邻居。我们要满腔热情做好给他抄袭的工作，特别是要做好直接复制粘贴就行的保障工作，让需要帮助的隔壁的小学生都能抄到好的文章、心灵充满温暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   我们要继续全面推进从严治窝，毫不动摇转变作风，高举你给我钱我就用来买吃的的旗帜，扎牢制度的笼子，在骗术大师蜜蜂君领导的蜂窝里，偷吃分子发现一个就要查处一个，有腐必惩，有贪必肃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   我们正在从事的事业是伟大的，坚忍不拔才能胜利，半途而废必将一事无成。我们的蓝图是宏伟的，我们的奋斗必将是艰巨的。蜜蜂的蜂窝要团结一心，集思广益用好机遇，众志成城应对挑战，立行立改破解难题，奋发有为进行创新，让蜂窝的发展和蜜蜂的生活一年比一年好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   谢谢大家&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;来自E.B.Z.C.最高执政官&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格林威治时间2015-2-18 5:37:41发&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>预谋邂逅</title>
        <link>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-02-11-%E9%A2%84%E8%B0%8B%E9%82%82%E9%80%85/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-02-11-%E9%A2%84%E8%B0%8B%E9%82%82%E9%80%85/</guid>
        <description>&lt;p&gt;   他和她认识在一个叫缘定三天的相亲节目，这个节目本是学校编导班要拍的一个作业，这种节目在生活中也就是演戏，也就像是一个换一种形式的微电影而已，大家都是节目里的演员，可是没想到她却在这个节目里面对他一见钟情了，从此不能自拔无可救药的喜欢上了他。为了他，她经常把自己灌醉，她在一次醉了之后跟我们说，她以为自己谈了很多次恋爱之后，应该能看清很多事情，不会陷进一段爱情迷失自我，以前她看着我们都觉得很幼稚，会被感情给左右情绪，她说她真的错了，她谈了这么多次，遇见了一个心动的人，还是无法很好的把控住自己的感情。那时，我们都能感觉得到，她这次是陷得很深，真的很喜欢，因为她平时看上去都是一个比较理性的人，要不是喝醉了，她是绝对不会当着这么多人的面说出这些话来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   我和她经常一起去吃饭，吃晚饭一般会散散步，有一次天气很冷，我就想直接回寝室，她却固执的一定要去超市，我问她要买什么，她也说不出一个所以然，我实在拗不过她，就陪她去了，结果我就看见那个男生，我瞬间就懂了。我狡黠一笑:你不是想来买东西，是来看人的吧。她没说话，我却分明看到了她脸上露出了少女的娇羞，脑子了突然想起了五月天的那首歌《我又初恋了》。在她脸上我看到了初恋时的样子。初恋是多么美好，夏天融化在手指上的香草味，橙子的清香，一场声嘶力竭的告白，对方穿着人字拖急速地跑下楼梯。还记得有一个夜晚，我和她在天台上聊天，她说，有一次，站在天台等了很久，因为他知道他回寝室，在天台等很久，就是为了看他一眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   后来他和她约好郑州看草莓音乐节，她激动了很久。音乐节那天，有一个歌手让我们都印象深刻，她叫阿肆，她在唱一首叫预谋邂逅的歌之前说：在这个沙滩上如果有你们的心上人，请牵起他的手。我看见她站在离他一米的地方，中间隔了一个人，明明多跨一步就能碰到，可是她没有，我还一直催促她过去，她执着的并没有动，只是看着他。一首歌的时间说长不长，说短也不短。我在她眼睛里明明看到了难过，其实她心里在挣扎着，一个多好的机会。明明沙滩上那么多人，有谁有看得到呢。当时我实在不能理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   后来，当有一天我再提起那件事，她只说了一句话，那天牵了又怎样，什么都不会变。她那句话说的风轻云淡，其实我后来也算是懂了。那天音乐节她穿着高跟鞋还在沙滩上陪他等一个歌手，等了好久，我们都支撑不住坐到后面去了，她还是陪他等在第一排，结束后，我们都疲惫不堪，可是看着她却精力充沛，我和小伙伴都相视一笑，聪明如我，怎么会不懂你的小心思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   她与他一个在内蒙古一个在厦门，她知道以后肯定不会有结果，况且他马上要回内蒙古实习，他和她之前一直保持着一种似有似无的暧昧关系，大家都劝她，说他肯定不够爱她，不然怎么会不和她在一起，可是爱情这种东西又怎么能控制得了呢。在我们从郑州回来以后，他和她还有一些朋友去吃饭，她喝得烂醉，我们看见了她的另一面。她一直拉着她问他能不能别走，说喜不喜欢她。我没有听见他回答的，只看见她哭得不能自已的跑开了。后来她告诉我，他说曾经喜欢过，可能不够喜欢，而且因为地理位置的原因，他们俩不可能在一起。阿肆写了一篇文章叫做预谋邂逅。你的生活里总会出现一个又一个暂时得不到安放的遗憾。人生过往的种种错过，你才成为了今天的你。这幻想中的乐观，是我内向的浪漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   “这不经意的片段，是你预谋的偶然。聪明如我，怎么可能会不知道呢。”这句歌词是民谣歌手阿肆唱的《预谋邂逅》里面的一段歌词，在去草莓音乐节之前对阿肆的了解，也仅仅是在豆瓣FM上听过她的那首《我在人民广场吃炸鸡》了，那首歌也是她的成名曲了。去了音乐节以后我才渐渐熟悉《预谋邂逅》这首歌，知道了这首歌背后的故事，也看到了身边的一个关于“预谋邂逅”的爱情故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&amp;ndash;  蜂窝首席签约作家 橙花&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;http://music.163.com/outchain/player?type=2&amp;amp;id=27501813&amp;amp;auto=1&amp;amp;height=66&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;86&#34; frameborder=&#34;no&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>写在乍暖还寒时（1）</title>
        <link>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-02-04-%E5%86%99%E5%9C%A8%E4%B9%8D%E6%9A%96%E8%BF%98%E5%AF%92%E6%97%B6/</link>
        <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-02-04-%E5%86%99%E5%9C%A8%E4%B9%8D%E6%9A%96%E8%BF%98%E5%AF%92%E6%97%B6/</guid>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;乍暖还寒时，最难将息&amp;mdash;&amp;ndash;李清照《声声慢》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;今天立春呐，到处都在打鞭子爆竹，噼里啪啦的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自古以来，立春就是个重大节日，史称立春节。古籍有这样的描述&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;立，始建也。春气始而建立也。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这仅仅是春天的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太阳黄经315°为立春。立春立春，这春立于东风解冻之时，立于蛰虫始振之时，立于鱼陟负冰之时。春在冰雪中静静地培育，不待冰消雪释便柳暗花明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春天，太多太多的人歌颂过春天，它象征着希望，象征着美好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;著名的服务员雪菜就写过“春天来了，冬天还会远吗”这样的文字。也让她在她工作的小酒馆红了一把。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我们的小雪菜不满足自己只是红了一小把。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她绞尽脑汁的在立春这天顾客还没上门的时候编一个能让大家都瞠目的句子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是个小服务员，小学毕业就没读书了，托家里的关系才找到的这个小酒馆当服务员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是她也有梦想，她想成为众人眼中的焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上次不经意间说出的名言带给了她不小的诱惑，她觉得她一定可以的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“经理不是说过自己很有诗人风范么。”她看着酒吧里的镜子中的倒影说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她印象里，经理是个很有文化的人，说什么都说的头头是道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个小酒馆不大，但是却很精致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天还很早，但是酒吧里已经开启了灯，雪菜很喜欢这种灯光的效果，因为这使得她看上去很美。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒吧的经理是个40多岁挺着大肚子很壮实的男子，地中海发型却依然没有让他失去对生活的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是个乐观的胖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也正是因为这份乐观，让他当上了酒店的经理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒店老板很喜欢他这种性格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他手下有只有五六个员工，文化程度都不高，雪菜是他见过最有文化的服务员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那年在年终聚餐的时候，她居然引用了句名言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然经理没看过多少书，但那是句名言他能感受的出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“名言都是这个格式。”他心里嘀咕着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还夸雪菜有文化，像个诗人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样显得自己很有文化。”他当上经理后他觉得个人定位很重要。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春花是酒吧里的服务员，她在这里干了5年了，是个资历蛮老的服务员了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她很喜欢欺负新来的人，因为她要教那些新来的谁才是这里的老大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她一直觉得自己是这个酒吧里服务员的女王。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然手下只有几个几人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她绝对不会让自己的威严扫地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到那个死胖子升官当经理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死胖子比他来的早，资历比他老，但她就是看不得他见谁都笑咪咪的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也不知道老板是怎么想的。”躺在床上的春花叹息道。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪菜的父母是个老实巴交的菜农，在生雪菜的时候是立春。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是外面却在下雪。很特殊的一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都说那年会闹天灾，而她们家在那天得到了雪菜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之所以叫雪菜，是因为她出生在下雪的日子里，出生没多久就指着堆在墙角里快要焉了的白菜哈哈大笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她以后一定是一个作家。”雪菜的母亲摸着自己的孩子说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“肯定是！”旁边这个老实巴交的菜农底气十足的说到。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪菜迎来了她今天第一个顾客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个人垂头丧气的，好像几年前炒股的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪菜问他，兄弟，想喝点什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他抬起头，雪菜看到的是空洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一双空洞的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一杯红色哀伤”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪菜马上就忙会开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“红色哀伤，很少人来这里喝这个的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男子没有回应她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她拿出红星二锅头，倒了半杯给他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我要的是一杯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着这个蛮横的男子，雪菜有点不知所措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红色哀伤就是半杯，业界没有超过半杯的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人能承受得了一杯。”雪菜认真无比的跟他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我能，快给我加满。我要一杯。”男子冷静的看着雪莱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;狗剩觉得自己是村里最文艺的青年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他有着全村最高的学历，他是村里第一个初中毕业了的男人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他觉得自己的另一半也应该有相等的学历才配和他谈恋爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他觉得他们村里没有一个人配跟他谈恋爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到那天在路上碰见了妙儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他看见她手里拿着周迅的散文集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是他都看不懂的文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“妙儿居然这么文艺”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从那时开始，他觉得，妙儿就是他的爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！你就是我的朱丽叶，我就是你的史蒂夫，我们天生就是一对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他开始写情书给妙儿。他觉得她应该很快就会被自己的浪漫所折服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他加了妙儿的qq，但是妙儿从来没有回过他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他很失望。他觉得自己的人生很黑暗。他觉得自己不能再坚持下去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他推开了村里唯一的酒吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白炽灯晃着他的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;酒吧里只有一个服务员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他坐在了吧台上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“兄弟，想喝点什么”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个女人问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狗剩很烦，不知道自己想喝什么，只是不经意间推开的这个门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一杯红色哀伤”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不知道这是什么酒，只听大人们提起过，喝半杯就不行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他准备喝一杯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“红色哀伤，很少人来这里喝这个的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“女人真烦啊。”狗剩心里嘀咕着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等了半天，那个女人倒了半杯过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看不起我还是咋地？”心里一怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我要的是一杯。”狗剩压抑住心里的怒火说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人能承受得了一杯。”女人又说话了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我能！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狗剩看了下她的铭牌，雪菜，好我记住你了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;欲知后事如何，静待下回分解。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;本文转载费0.5元/次。如需转载请自觉打钱 ：）&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>三读小王子</title>
        <link>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-02-03-%E4%B8%89%E8%AF%BB%E5%B0%8F%E7%8E%8B%E5%AD%90/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-02-03-%E4%B8%89%E8%AF%BB%E5%B0%8F%E7%8E%8B%E5%AD%90/</guid>
        <description>&lt;p&gt;又是一个找不到人聊天的下午&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闲着无聊又看见了小王子.PDF&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;第三次读小王子了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次都有新发现&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次是在高中，同桌推荐的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次看，我看到了很多很多的隐喻和嘲讽&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为这个&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好像一个礼拜还是一个月闷闷不乐&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;第二次看就在前几天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不记得是因为什么想看小王子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看完后我更新了爱情观&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我闷闷不乐的等着分手&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;而今天再读一遍&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感觉我已经看不懂了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太多太多的隐喻了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去两次我都觉得小王子是回到了自己的星球&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这次我竟发觉他死了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被蛇咬死了&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;那个小王子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他住在一个小小的星球上&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小王子和他的玫瑰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许象征着年少时的爱情&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单纯美好&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但却不知道如何去爱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼此刺伤&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如小王子所说的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我早该猜到，在它那可笑的伎俩后面是缱锩的 柔情，可是我毕竟太年轻了，不知道该如何去爱它&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等到美好的一切破裂，年轻人放下自己的骄傲&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是已经晚了&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;这本书在开头就写了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一本成人童话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一本写给大人的童话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个世界上最伤心的故事&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个关于责任和爱情的寓言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实全文看了下来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢狐狸远胜过小王子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更胜过了玫瑰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那只想被驯服又不想被驯服的狐狸&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说的每一句话都犹如醍醐灌顶一般&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;“来和我一起玩吧，”小王子建议道，“我很苦恼……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不能和你一起玩，”狐狸说，“我还没有被驯服呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么叫‘驯服’呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是此地人。”狐狸说，“你来寻找什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我来找人。”小王子说，“什么叫‘驯服’呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人，”狐狸说，“他们有枪，他们还打猎，这真碍事！他们唯一的可取之处就是他们也养鸡，你是来寻找鸡的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，”小王子说，“我是来找朋友的。什么叫‘驯服’呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是已经早就被人遗忘了的事情，”狐狸说，“它的意思就是‘建立联系’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“建立联系？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一点不错，”狐狸说。“对我来说，你还只是一个小男孩，就像其他千万个小男孩一样。我不需要你。你也同样用不着我。对你来说，我也不过是一只狐狸，和其他千万只狐狸一样。但是，如果你驯服了我，我们就互相不可缺少了。 对我来说，你就是世界上唯一的了；我对你来说，也是世界上唯一的了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的生活很单调。我捕捉鸡，而人又捕捉我。所有的鸡全都一样，所有的人也全都一样。因此，我感到有些厌烦了。但是，如果你要是驯服了我，我的生活就一定会是欢快的。我会辨认出一种与众不同的脚步声。其他的脚步声会使我躲到地下去，而你的脚步声就会象音乐一样让我从洞里走出来。再说，你看！你看到那边的麦田没有？我不吃面包，麦子对我来说，一点用也没有。我对麦田无动于衷。而这，真使人扫兴。但是，你有着金黄色的头发。那么，一旦你驯服了我，这就会十分美妙。麦子，是金黄色的，它就会使我想起你。而且，我甚至会喜欢那风吹麦浪的声音……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狐狸沉默不语，久久地看着小王子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请你驯服我吧！”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是很愿意的。”小王子回答道，“可我的时间不多了。我还要去寻找朋友，还有许多事物要了解。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只有被驯服了的事物，才会被了解。”狐狸说，“人不会再有时间去了解任何东西的。他们总是到商人那里去购买现成的东西。因为世界上还没有购买朋友的商店，所以人也就没有朋友。如果你想要一个朋友，那就驯服我吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这样，小王子驯服了狐狸。当出发的时刻就快要来到时：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！”狐狸说，“我一定会哭的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是你的过错，”小王子说，“我本来并不想给你任何痛苦，可你却要我驯服你……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是这样的。”狐狸说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可就要哭了！”小王子说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然罗。”狐狸说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那么你什么好处也没得到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于麦子颜色的缘故，我还是得到了好处。”狐狸说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，他又接着说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再去看看那些玫瑰花吧。你一定会明白，你的那朵是世界上独一无二的玫瑰。你回来和我告别时，我再赠送给你一个秘密。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是小王子又去看那些玫瑰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们一点也不象我的那朵玫瑰，你们还什么都不是呢！”小王子对她们说。“没有人驯服过你们，你们也没有驯服过任何人。你们就象我的狐狸过去那样，它那时只是和千万只别的狐狸一样的一只狐狸。但是，我现在已经把它当成了我的朋友，于是它现在就是世界上独一无二的了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时，那些玫瑰花显得十分难堪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们很美，但你们是空虚的。”小王子仍然在对她们说，“没有人能为你们去死。当然罗，我的那朵玫瑰花，一个普通的过路人以为她和你们一样。可是，她单独一朵就比你们全体更重要，因为她是我浇灌的。因为她是我放在花罩中的。 因为她是我用屏风保护起来的。因为她身上的毛虫（除了留下两三只为了变蝴蝶而外）是我除灭的。因为我倾听过她的怨艾和自诩，甚至有时我聆听着她的沉默。 因为她是我的玫瑰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再见了。”小王子说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再见。”狐狸说。“喏，这就是我的秘密。很简单：只有用心才能看得清。实质性的东西，用眼睛是看不见的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“实质性的东西，用眼睛是看不见的。”小王子重复着这句话，以便能把它记在心间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正因为你为你的玫瑰花费了时间，这才使你的玫瑰变得如此重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正因为你为你的玫瑰花费了时间……”小王子又重复着，要使自己记住这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们已经忘记了这个道理，”狐狸说，“可是，你不应该忘记它。你现在要对你驯服过的一切负责到底。你要对你的玫瑰负责……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我要对我的玫瑰负责……”小王子又重复着……&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>心之动力学</title>
        <link>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-02-01-%E5%BF%83%E4%B9%8B%E5%8A%A8%E5%8A%9B%E5%AD%A6/</link>
        <pubDate>Sun, 01 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-02-01-%E5%BF%83%E4%B9%8B%E5%8A%A8%E5%8A%9B%E5%AD%A6/</guid>
        <description>&lt;p&gt;前几天看的，本来想些点东西的，后来一直拖。现在来补下坑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;命运是个很奇特的东西，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚得知分手的消息时，B站的周末放映室的推荐正好映入眼帘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机械心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.不能触碰机械心的指针&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.一定要控制自己的情绪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.千万千万要远离爱情&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看完这个我一拍大腿，好！就看这个了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后拖到了晚上才看。_(:3」∠)_&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;法国动画呢，画面很棒，画风独特，配乐新颖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法语不愧号称是最好听的语言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一段BGM出来的时候&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;秒按暂停跑去拿耳机&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到女巫麻麻出来的那个瞬间&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发微博说&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我因这动画爱上了法国这个奇葩但是烂漫的一踏涂地的国家。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;女巫麻麻太美了。_(´ཀ`」 ∠)_  看的我口水直流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原谅我这绅士的本性（*/∇＼*）&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;故事很简单&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;童话的惯用逻辑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到那三条规则的时候结局就已经猜测的八九不离十了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但从头到尾我都不愿右上角X&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道是女巫麻麻还是背景音让我看下去的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我的确看到了最后&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到了这个不知道是good ending还是bad ending的结局&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我自己也不知道(-_＼)&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;豆瓣上看到有人说这是个好的结局啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为土狼的至理名言“人被杀就会死”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明显&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们早就失去了童心ψ(*｀ー´)ψ&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;是女巫麻麻&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是她促使的这个结局&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当男主知道女巫麻麻的事后才决定这么做的&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;打开心门的钥匙&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是个很有趣的东西&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多弹幕在说这个小婊砸怎么不把钥匙给他&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实很容易理解嘛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钥匙只是个象征&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是真正的钥匙&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女主意识到的时候已经晚了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许不仅仅是她意识的慢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许命运也在牵着线&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看过 很多圆满的大结局&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种不圆满的反而触动我心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活处处不圆满&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;有时候，两个人相处&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纵然给了你我心门的钥匙&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你也有可能错过开门的时机&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;握着它长叹&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不如放手丢掉落得轻松幸福&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱情多被形容成类似融化冰冷的暖阳&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;片头说我出生在最冷的一天我就是这么猜的结局&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其实，它或许只是一片雪花&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它悠悠的飘过来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你看到它是那么的美&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么的优雅&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到它落到无垠的雪地上&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任凭你怎么找也找不到了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许你伸出手想抓住他&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后它消失在你的手中&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;世界上有一件看似不美好的事&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其实很美好&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我记得我爱过你，然后我把你给忘了&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>添加了个chrome插件</title>
        <link>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-01-27-%E6%B7%BB%E5%8A%A0%E4%BA%86%E4%B8%AAchrome%E6%8F%92%E4%BB%B6/</link>
        <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://singlebee.github.io/post/%E8%A1%A5%E6%A1%A3/2015/2015-01-27-%E6%B7%BB%E5%8A%A0%E4%BA%86%E4%B8%AAchrome%E6%8F%92%E4%BB%B6/</guid>
        <description>&lt;p&gt;在C吧看到的，看上去很酷炫，还没正式投入使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;@vincen_row 制作的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名字叫做ok记，虽然还没正式测试，但是从给出的视频上看还是非常好用的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OK记特性介绍: 1.笔记本嵌入在网页的侧边，记笔记不用再切换程序 2.收集图片或者文字，拖到侧边的笔记本就搞定，可以拖拽直接下载到本地(需要设置) 3.是个杀任务利器 4.可同步到evernote, gtask 5.可同步至移动设备（没有wp，哭瞎） 。。。。。。。。(超级大惊喜，不说了)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面贴出贴吧链接&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://tieba.baidu.com/p/3428680969&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;http://tieba.baidu.com/p/3428680969&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
